<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<plants>
    <plantsInfo>
        <name>苹果</name>
        <content>苹果
            苹果树（学名：Malus domestica）是蔷薇科苹果亚科苹果属植物，为落叶乔木，在世界上广泛种植。苹果，又称柰或林檎，是苹果树的果实，一般呈红色，但需视品种而定，富含矿物质和维生素，是人们最常食用的水果之一。人们根据需求的不同口感、用途（比如烹饪、生吃、酿苹果酒等）培育不同的品种，已知有超过7,500个苹果品种，拥有一系列人们需要的不同特性。
            苹果起源于中亚，直到今天当地还可以找到苹果的野生祖先：新疆野苹果。苹果在亚洲和欧洲都有着数千年的种植历史，并由欧洲的殖民者带到了北美，是苹果属中生长最广泛的树种。 苹果在北欧、希腊、欧洲基督教传统等许多文化中都有宗教和神话的意义。
            苹果开花期是基于各地气候而定，但一般集中在4-5月份。苹果是异花授粉植物，大部分品种自花不能结成果实。一般苹果栽种后，于2-3年才开始结果。果实成长期之长短，一般早熟品种为65-87天，中熟品种为90-133天，晚熟品种则为137-168天。
        </content>
    </plantsInfo>
    <plantsInfo>
        <name>香蕉</name>
        <content>香蕉
            香蕉（学名：Musa nana Lour.）芭蕉科芭蕉属植物，又指其果实，热带地区广泛种植。香蕉味香、富含营养，植株为大型草本，从根状茎发出，由叶鞘下部形成高3～6米（10～20尺）的假杆；叶长圆形至椭圆形，有的长达3～3.5米（10～11.5尺），宽65厘米（26寸），10～20枚簇生茎顶。穗状花序下垂，由假杆顶端抽出，花多数，淡黄色。
            香蕉喜湿热气候，在土层深、土质疏松、排水良好的地里生长旺盛。在类似牙买加南部的半干旱地区灌溉栽培也已成功。野生香蕉采用种子栽培，人工香蕉可用吸根和假鳞茎分株栽培；第一次收获需10～15个月，之后几乎连续采收。
            香蕉根群细嫩，对土壤的选择较严，通气不良结构差的粘重土或排水不良，都极不利于根系的发育，以粘土含量少于40%、地下水位在1米以下的砂壤土，尤以冲积壤土或腐殖质壤土为适宜。实践证明，如土壤物理性状不好，即使肥水供应十分充足，也难以促进香蕉正常生长。
        </content>
    </plantsInfo>
    <plantsInfo>
        <name>西瓜</name>
        <content>西瓜
            西瓜（学名：Citrullus lanatus (Thunb.) Matsum. et Nakai）一年生蔓生藤本；茎、枝粗壮，具明显的棱。卷须较粗壮，具短柔毛，叶柄粗，密被柔毛；叶片纸质，轮廓三角状卵形，带白绿色，两面具短硬毛，叶片基部心形。雌雄同株。雌、雄花均单生于叶腋。雄花花梗长3-4厘米，密被黄褐色长柔毛；花萼筒宽钟形；花冠淡黄色；雄蕊近离生，花丝短，药室折曲。雌花：花萼和花冠与雄花同；子房卵形，柱头肾形。果实大型，近于球形或椭圆形，肉质，多汁，果皮光滑，色泽及纹饰各式。种子多数，卵形，黑色、红色，两面平滑，基部钝圆，通常边缘稍拱起，花果期夏季。
            中国各地栽培，品种甚多，外果皮、果肉及种子形式多样，以新疆、甘肃兰州、山东德州、江苏东台等地最为有名。其原种可能来自非洲，广泛栽培于世界热带到温带，后传入中国。
            西瓜为夏季之水果，果肉味甜，能降温去暑；种子含油，可作消遣食品；果皮药用，有清热、利尿、降血压之效。
        </content>
    </plantsInfo>
    <plantsInfo>
        <name>橘子</name>
        <content>橘子
            橘（英语：Mandarin orange；学名：Citrus reticulata）是芸香科柑橘属的一种水果。橘（jú）和桔（jú）都是现代汉语规范字，然而桔作橘子一义时，为橘的俗写。在广东的一些方言中二字同音，桔也曾做过橘的二简字。闽南语称橘为柑仔。西南官话区的各方言中呼为柑子或柑儿。
            柑和橘都属于芸香科柑橘属的宽皮柑橘类，果实外皮肥厚，内藏瓤瓣，由汁泡和种子构成。李时珍在《本草纲目·果部》中记载：“橘实小，其瓣味微醋（即酸），其皮薄而红，味辛而苦；柑大于橘，其瓣味酢，其皮稍厚而黄，叶辛而甘。”一般说来，柑的果形正圆，黄赤色，皮紧纹细不易剥，多汁甘香；橘的果形扁圆，红或黄色，皮薄而光滑易剥，味微甘酸。柑和橘虽有区别，但在日常语言中常混用。
            柑橘分为原生柑与杂柑，前者是传统秋桔，杂柑一般是冬桔和春桔。橘子中的维生素A还能够增强人体在黑暗环境中的视力和治疗夜盲症。
        </content>
    </plantsInfo>
</plants>
